
## 1. Що таке оператори в JavaScript і які їхні типи ви знаєте?

**Оператори** - це спеціальні символи які виконують маніпуляції над змінними та їх данними. Їх використовують частіше всього у функціях порівнянь, арифметичних, логічних та інших. 

**Типи операторів:**
- Додавання (+)
- Віднімання (-)
- Множення (*)
- Ділення (/)
- Піднесення до степеня (**)
- Залишок від ділення (%)

## 2. Для чого використовуються оператори порівняння в JavaScript? Наведіть приклади таких операторів.

**Оператори порівняння** використовуються для порівняння данних, як правило в умовних операторах (If). Щоб в результаті отримати true (Істина) або false (Хибність), де в залежності від цих результатів відбувається виконання конкретного блоку коду. 

**Приклади операторів:**
- Рівність (==)
`console.log(1 == '1'); // true `

- Строга рівність (===)
`console.log(1 === '1'); // false `

- Нерівність (!=)
`console.log(1 != '1'); // false `

- Строга нерівність (!==)
`console.log(1 !== '1'); // true `

- Меньше (<)
`console.log(12 > 5); // true `

- Більше (>)
`console.log(12 < 5); // false`

- Більше або дорівнює (>=)
`console.log(12 >= 5); // true `

- Меньше або дорівнює (<=)
`console.log(12 <= 5); // false`

## 3. Що таке операції присвоєння в JavaScript? Наведіть кілька прикладів операцій присвоєння.

**Операції присвоєння** це символ (=), але він може записуватись ідентичним сенсом з комбінацією арифметичних операцій

**Приклади операцій присвоєння:** 

- Стандартна операція присвоєння 
`let x = 21;`

- Додавання з присвоєнням
```
let x = 21;
x += 15;
```


- Віднімання з присвоєнням
```
let x = 21;
x -= 15;
```


- Множення з присвоєнням
```
let x = 21;
x *= 15;
```


- Ділення з присвоєнням
```
let x = 21;
x /= 21;
```


- Остача від ділення з присвоєнням
```
let x = 21;
x /= 21;
```


- Піднесення до степеня з присвоєнням
```
let x = 21;
x **= 21;
```
